const bolsaayto = [
       
    { question: "1. Los dictámenes de las Comisiones informativas tienen carácter:", answers: ["Preceptivo y vinculante.", "Únicamente preceptivo.", "Depende del asunto sobre el cual se dictamine.", "Preceptivo y no vinculante."], correct: 3 },
    { question: "2. De conformidad con lo establecido en el artículo 81 de la Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Común de las Administraciones Públicas, en los procedimientos de responsabilidad patrimonial, el plazo para la emisión de informe por el servicio que haya ocasionado la presunta lesión indemnizable:", answers: ["No puede exceder de 10 días.", "No puede exceder de 15 días.", "No puede exceder de 30 días", "No puede exceder de un mes."], correct: 0 },
    { question: "3. En el Ayuntamiento de Huelva, el Alcalde puede conferir delegaciones genéricas, referidas a una o varias Áreas o materias determinadas, que incluyan la facultad de resolver mediante actos administrativos que afecten a terceros:", answers: ["En los miembros de la Junta de Gobierno Local.", "Sólo en los Tenientes de Alcalde que sean miembros de la Junta de Gobierno Local.", "En cualesquiera concejales de la Corporación Municipal.", "Únicamente en el Primer Teniente de Alcalde."], correct: 0 },
    { question: "4. Las cuestiones incidentales que se susciten en el procedimiento administrativo:", answers: ["No suspenderán la tramitación del mismo, salvo que se refiera a nulidad de actuaciones.", "Suspenderán la tramitación del mismo cuando se trate de procedimientos iniciados a solicitud del interesado.", "No suspenderán la tramitación del mismo, salvo la recusación.", "Sólo suspenderán la tramitación del mismo cuando se trate de procedimientos declarados urgentes."], correct: 2 },
    { question: "5. Según establece la Disposición Adicional Cuarta de la Ley 39/2015, de 1 de octubre, las Administraciones Públicas deberán mantener permanentemente actualizado en la correspondiente sede electrónica un directorio geográfico que permita al interesado identificar:", answers: ["La oficina de asistencia en materia de registros más próxima a su domicilio.", "El registro electrónico y el archivo electrónico único de la Administración de que se trate.", "El registro de apoderamientos más próximo a su domicilio.", "La oficina 060 más próxima a su domicilio."], correct: 0 },
    { question: "6. ¿Cuándo se adquiere la condición de vecino de un municipio?", answers: ["En el mismo momento de su nacimiento", "Cuando se adquiere una residencia permanente en el mismo", "En el mismo momento de su inscripción en el Padrón", "Con la simple condición de residencia habitual en el mismo."], correct: 2 },
    { question: "7. En la Mesa de Contratación el número de cargos electos que podrán formar parte de la misma:", answers: ["No puede ser superior a los dos tercios del número total de los integrantes de la mesa.", "Como mínimo debe haber un representante de cada partido político.", "No puede haber más de un tercio del número total de miembros de la mesa.", "Será de un tercio pudiendo incrementarse el porcentaje si lo aprueba el pleno con un máximo de dos tercios."], correct: 2 },
    { question: "8. Según el artículo 5 de la Ley 31/1995, de 8 de noviembre, de prevención de Riesgos Laborales, la política en materia de prevención, se llevará a cabo por medio de las normas reglamentarias y de las actuaciones administrativas que correspondan, y en particular las que se regulan en este capítulo que se orientarán a la coordinación de las distintas administraciones públicas competentes en materia preventiva y a que se armonicen con ellas las actuaciones que conforme a esta Ley correspondan a sujetos públicos y privados, a cuyo fin:", answers: ["La elaboración de la política preventiva se llevará a cabo con la participación de los empresarios y de los trabajadores con la participación de sus organizaciones empresariales y sindicales menos representativas.", "La Administración General del Estado, las Administraciones de las Comunidades Autónomas y las entidades que integran la Administración local se prestarán cooperación y asistencia para el eficaz ejercicio de sus respectivas competencias en el ámbito de lo previsto en este artículo.", "Las Administraciones de las Comunidades Autónomas y las entidades que integran la Administración local, exclusivamente, se prestarán cooperación y asistencia para el eficaz ejercicio de sus respectivas competencias en el ámbito de lo previsto en este artículo.", "La elaboración de la política preventiva se llevará a cabo sin la participación de los empresarios y de los trabajadores ni de sus organizaciones empresariales y sindicales menos representativas."], correct: 1 },
    { question: "9. La calidad de los datos a la que hace referencia la normativa sobre de protección de datos NO incluye uno de los aspectos siguientes:", answers: ["Veracidad", "Finalidad.", "Tipicidad.", "Pertinencia"], correct: 2 },
    { question: "10. El funcionario declarado en la situación de suspensión de funciones:", answers: ["No podrá prestar servicios en ninguna administración pública ni en los organismos públicos, agencias, o entidades de derecho público dependientes o vinculadas a ellas durante el tiempo de cumplimiento de la pena o sanción.", "No podrá prestar servicios en la administración pública en la que se encuentra vinculado, ni en los organismos públicos, agencias, o entidades de derecho público dependientes o vinculadas a ella durante el tiempo de cumplimiento de la pena o sanción", "No podrá prestar servicios en la administración pública en la que se encuentra vinculado, pero si en los organismos públicos, agencias, o entidades de derecho público dependientes o vinculadas a ella.", "Ninguna es cierta"], correct: 0 },
    { question: "11. Conforme al artículo 47 de la Ley 1/2014, de 24 de junio, de Transparencia Pública de Andalucía, la designación de la persona que ejerza la dirección del Consejo de Transparencia y Protección de Datos de Andalucía, corresponderá:", answers: ["Al Consejero del Gobierno.", "A la Consejería de la Presidencia, Administración Pública e Interior.", "Al Defensor del Pueblo.", "Al Parlamento de Andalucía."], correct: 3 },
    { question: "12. Los tributos se clasifican en:", answers: ["Tasas, contribuciones especiales e impuestos.", "Tasas, contribuciones especiales, impuestos y precios públicos.", "Tasas, contribuciones especiales, impuestos, precios públicos y los recargos exigibles sobre los impuestos de las Comunidades Autónomas.", "Tasas, contribuciones especiales, impuestos, y los recargos exigibles sobre losimpuestos de las Comunidades Autónomas o de otras entidades locales."], correct: 3 },
    { question: "13. Según el artículo 21 de la Ley 1/2014, de 24 de junio, de Transparencia Pública de Andalucía, las personas asistentes a las sesiones plenarias de las entidades locales podrán realizar la grabación de las sesiones por sus propios medios:", answers: ["Cuando haya previamente solicitado y obtenido autorización para ello.", "Respetando el funcionamiento ordinario de la institución.", "Cuando se trate de profesionales del periodismo previamente acreditados.", "Si bien con la limitación de no realizar difusión pública de la grabación obtenida."], correct: 1 },
    { question: "14. De conformidad con el artículo 177 del texto refundido de la Ley Reguladora de las Haciendas Locales, aprobado por el Real Decreto Legislativo 2/2004, de 5 de marzo, cuando haya de realizarse algún gasto que no pueda demorarse hasta el ejercicio siguiente, y no exista en el presupuesto de la corporación crédito adecuado o sea insuficiente o no ampliable el consignado:", answers: ["El presidente de la corporación ordenará la declaración de los créditos ampliables.", "El presidente de la corporación ordenará la incoación del expediente de concesión de crédito extraordinario, en el primer caso, o de suplemento de crédito en el segundo.", "El presidente de la corporación ordenará la incoación del expediente de transferencias de créditos que se financiará mediante bajas o anulaciones de créditos.", "El presidente de la corporación ordenará una generación de créditos."], correct: 1 },
    { question: "15. El personal al servicio de las Entidades Locales estará integrado por:", answers: ["Funcionarios de carrera, contratados en régimen de derecho laboral.", "Funcionarios de carrera, contratados en régimen de derecho administrativo y laboral.", "Funcionarios de carrera, contratados en régimen de derecho laboral y personaleventual por acumulación de tareas.", "Funcionario de carrera, contratados en régimen de derecho laboral y personal eventual que desempeña puesto de confianza o asesoramiento especial."], correct: 3 },
    { question: "16. La revisión de los actos en vía administrativa se encuentra regulada en la Ley 39/2015, del Procedimiento administrativo común de las administraciones públicas en el Titulo:", answers: ["III", "IV", "V", "VI"], correct: 2 },
    { question: "17. El arrendamiento financiero de un vehículo por parte de un Ayuntamiento es:", answers: ["Un contrato de Servicio público.", "Un contrato de Servicio privado.", "Contrato de Suministro.", "Un contrato de concesión."], correct: 2 },
    { question: "18. La comparecencia de las personas ante las oficinas públicas, ya sea presencialmente o por medios electrónicos, sólo será obligatoria cuando:", answers: ["Así lo disponga el instructor del procedimiento, porque interese en la tramitación.", "Se estime conveniente con carácter previo a la redacción de la propuesta de resolución.", "Así esté prevista en una norma con rango de ley.", "Se trate de procedimientos tramitados de oficio por la Administración que puedan suponer un perjuicio para el ciudadano."], correct: 2 },
    { question: "19. Según el artículo 34 de la Ley 9/2017, de 8 de noviembre, de Contratos del sector público, en los contratos del sector público podrán incluirse cualesquiera pactos, cláusulas y condiciones:", answers: ["Siempre que no sean contrarios al principio de buena fe y confianza legítima.", "Siempre que sean adoptados con pleno respeto a la autonomía de la voluntad de las partes.", "Siempre que no sean contrarios al interés público, al ordenamiento jurídico y a los principios de buena administración.", "Que no sean nulos o anulables."], correct: 2 },
    { question: "20. De acuerdo con el artículo 44 de la Ley 39/15 de 1 de octubre, de Procedimiento Administrativo Común de las Administraciones Públicas, cuando los interesados en un procedimiento sean desconocidos, se ignore el lugar de la notificación o bien, intentada ésta, no se hubiese podido practicar.", answers: ["La notificación se hará por medio de un anuncio publicado en el «Boletín Oficial del Estado».", "La notificación se hará por medio de un anuncio publicado en el «Boletín Oficial del Estado» y en la sede electrónica del Ayuntamiento.", "La notificación se hará por medio de un anuncio publicado en el Boletín Oficial de la Provincia.", "La notificación se hará por medio de un anuncio publicado en el Diario Oficial de la Unión Europea."], correct: 0 },
    { question: "21. Según el artículo 78 de la Ley 7/1985, de 2 de abril, reguladora de Bases de Régimen Local, son responsables de los acuerdos de las Corporaciones Locales:", answers: ["Los miembros de las mismas que los hubiesen votado favorablemente.", "Los miembros de las mismas que formen parte del grupo político que hubiera propuesto la adopción del acuerdo.", "Los miembros de las mismas con competencias en el área respecto de la que se hubiera adoptado el acuerdo.", "Los miembros de la Corporación Local que tengan dedicación exclusiva en dicha condición."], correct: 0 },
    { question: "22. Cuando las normas reguladoras de los procedimientos no fijen el plazo máximo para resolver este será:", answers: ["Dos meses", "Tres meses", "Un mes", "Seis meses"], correct: 1 },
    { question: "23. Según dispone el artículo 11 de la Ley Reguladora de las Bases del Régimen Local, son elementos del Municipio:", answers: ["Los Ayuntamientos y las entidades locales menores.", "El territorio y la población.", "El territorio, la población y la organización.", "Los Ayuntamientos y las Áreas Metropolitanas."], correct: 2 },
    { question: "24. Conforme a lo dispuesto en el artículo 63 de la Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Común de las Administraciones Públicas, tramitado un procedimiento de carácter sancionador por hechos o conductas tipificadas como infracciones, si el infractor persiste de forma continuada ¿cuándo sería posible iniciar un nuevo procedimiento de tal naturaleza?:", answers: ["Cuando haya recaído una primera resolución sancionadora, con carácter ejecutivo.", "Cuando el órgano competente para iniciar el procedimiento así lo determine.", "Sólo cuando la autoridad judicial así lo determine.", "Nunca, en virtud del principio non bis in ídem."], correct: 0 },
    { question: "25. Las certificaciones de los acuerdos de los entes locales:", answers: ["Se emitirán siempre después de la aprobación del acta.", "No se podrán emitir si se trata de actas pendientes de aprobar en la siguiente sesión.", "Se podrán emitir antes de la aprobación del acta, haciéndolo constar expresamente.", "Todas las anteriores son falsas"], correct: 2 },
    { question: "26. ¿Cómo se denomina el punto de acceso electrónico cuya titularidad corresponde a una Administración Pública, organismo público o entidad de Derecho Público que permite el acceso a través de internet a la información publicada y, en su caso, a la sede electrónica correspondiente?", answers: ["Portal de internet.", "Sede virtual.", "Sitio web.", "Oficina virtual pública."], correct: 0 },
    { question: "27. Según el artículo 20 del Real Decreto Legislativo 5/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el Estatuto Básico del Empleado Público, las Administraciones Públicas establecerán sistemas que permitan la evaluación del desempeño de sus empleados. La evaluación del desempeño es el procedimiento mediante el cual:", answers: ["Se mide y valora la productividad y rendimiento.", "Se evalúa la consecución de objetivos propuestos.", "Se pondera la eficiencia en atención a los medios empleados.", "Se mide y valora la conducta profesional y el rendimiento o el logro de resultados."], correct: 3 },
    { question: "28. Corresponde al Pleno del Ayuntamiento una de las siguientes competencias:", answers: ["Dirigir, inspeccionar e impulsar los servicios y obras municipales.", "Las contrataciones y concesiones de toda clase cuando su importe no supere el 10 por ciento de los recursos ordinarios del Presupuesto ni en cualquier caso los seis millones de euros.", "Otorgar las licencias en todo caso.", "La aprobación de la plantilla de personal y de la relación de puestos de trabajo."], correct: 3 },
    { question: "29. Según establece el artículo 5 de la Ley 40/2015 de 1 de octubre, de Régimen Jurídico del Sector Público, tendrán la consideración de órganos administrativos:", answers: ["Sólo las unidades administrativas a las que se les atribuyan funciones que tengan efectos jurídicos frente a terceros.", "Las unidades administrativas a las que se les atribuyan funciones que tengan efectos jurídicos frente a terceros, o cuya actuación tenga carácter preceptivo.", "Las unidades administrativas adscritas a cualquier Administración territorial.", "Las unidades administrativas integradas en el sector público."], correct: 1 },
    { question: "30. El derecho a reclamar indemnización por responsabilidad patrimonial, derivada del funcionamiento de los servicios públicos, ante las Administraciones Públicas prescribirá:", answers: ["A los tres meses de producirse el hecho o el acto que motive la indemnización o se manifieste su efecto lesivo", "A los seis meses de producirse el hecho o el acto que motive la indemnización o se manifieste su efecto lesivo", "Al año de producirse el hecho o el acto que motive la indemnización o se manifieste su efecto lesivo.", "No prescribe."], correct: 2 },
    { question: "31. Los sellos electrónicos de las Administraciones Públicas se basan en:", answers: ["Una firma electrónica del empleado público, que incluirá su DNI y, en su caso, la denominación del puesto de trabajo que desempeña.", "Una sede electrónica disponible para los ciudadanos a través de redes de telecomunicaciones cuya titularidad corresponda a la Administración Pública.", "Un certificado electrónico que incluirá el número de identificación fiscal y la denominación correspondiente, así como, en su caso, la identidad de la persona titular, en caso de sellos electrónicos de órganos administrativos.", "Un sistema que permita la recogida, almacenamiento, procesamiento y gestión de la información de la Administración Pública."], correct: 2 },
    { question: "32. Finalizada la causa que determinó el pase a una situación administrativa distinta a la de servicio activo, si por el funcionario se incumple la obligación de solicitar el reingreso al servicio activo en el plazo que se determine reglamentariamente:", answers: ["Se produce la pérdida de la condición de funcionario.", "Tiene lugar la declaración de oficio de excedencia voluntaria por interés particular.", "El funcionario entra en situación de suspensión de funciones.", "Se produce el reingreso del funcionario sin derecho a reserva del puesto de trabajo."], correct: 1 },
    { question: "33. Los asientos que se realicen en los registros electrónicos generales y particulares de apoderamientos deberán contener la siguiente información:", answers: ["Nombre y apellidos o la denominación o razón social, documento nacional de identidad, número de identificación fiscal o documento equivalente del poderdante.", "Nombre y apellidos o la denominación o razón social, documento nacional de identidad, número de identificación fiscal o documento equivalente del apoderado.", "Fecha de inscripción.", "Todas son ciertas"], correct: 3 },
    { question: "34. Contra el acuerdo que declare la aplicación de la tramitación de urgencia al procedimiento administrativo:", answers: ["Cabe recurso, cuando razones de interés público lo aconsejen.", "No cabe recurso alguno, sin perjuicio del procedente contra la resolución que ponga fin al procedimiento.", "Sólo cabe interponer recurso extraordinario de revisión.", "Cabe interponer recurso cuando se trate de procedimientos que afecten a una pluralidad de interesados."], correct: 1 },
    { question: "35. En la interpretación y aplicación de la Ley 1/2014, de 24 de junio, de Transparencia Pública de Andalucía, se tendrán en cuenta los siguientes principios:", answers: ["Principio de utilidad, en cuya virtud la información pública que se suministre, siempre que sea posible, ha de ser adecuada al cumplimiento de los fines para los que se solicitó.", "Principio de gratuidad, en cuya virtud el acceso a la información y las solicitudes de acceso serán gratuitos, sin perjuicio de las exacciones que puedan establecerse por la expedición", "Ninguno de los anteriores", "a y b son ciertas"], correct: 3 },
    { question: "36. En ningún caso se efectuarán por medios electrónicos las notificaciones:", answers: ["Que contengan una insuficiente motivación del acto administrativo que se pretenda notificar.", "Que vayan destinadas a los empleados públicos.", "Aquellas en las que el acto a notificar derive del ejercicio de facultades discrecionales.", "Que contengan medios de pago a favor de los obligados, tales como cheques."], correct: 3 },
    { question: "37. De conformidad con el artículo 14 de la Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Común de las Administraciones Públicas, pueden las Administraciones, reglamentariamente, establecer la obligación de relacionarse con ellas a través de medios electrónicos:", answers: ["En cualquier supuesto, siempre que motivadamente así lo determine el órgano que ostenta la competencia sobre el concreto procedimiento de que se trate.", "Cuando se trate de personas jurídicas y entidades sin personalidad jurídica.", "Respecto de quienes representen a un interesado que esté obligado a relacionarse electrónicamente con la Administración.", "Para determinados procedimientos y para ciertos colectivos de personas físicas que, por razón de su capacidad económica, técnica, dedicación profesional u otros motivos quede acreditado que tienen acceso y disponibilidad de los medios electrónicos necesarios."], correct: 3 },
    { question: "38. Cuando la notificación se practique en el domicilio del interesado, de no hallarse éste presente en el momento de la entrega de la notificación, ¿quién podrá hacerse cargo de la misma?", answers: ["Cualquier persona mayor de 14 años que se encuentre en el domicilio y haga constar su identidad.", "Cualquier persona mayor de 16 años que se encuentre en el domicilio y haga constar su identidad.", "Cualquier persona mayor de edad que se encuentre en el domicilio y haga constar su identidad.", "Cualquier persona que se encuentre en el domicilio y haga constar su identidad."], correct: 0 },
    { question: "39. Según la legislación de transparencia, serán inadmitidas a trámite las solicitudes de acceso a la información:", answers: ["Que se refieran a materias relativas al urbanismo y medio ambiente.", "Las relativas a información para cuya divulgación sea necesaria una autorización de la autoridad administrativa competente.", "Las que se refieran a materias de la Hacienda Local.", "Aquellas que se refieran a información que esté en curso de elaboración o de publicación general."], correct: 3 },
    { question: "40. De conformidad con el artículo 10.2 del Real Decreto 203/2021, de 30 de marzo, por el que se aprueba el Reglamento de actuación y funcionamiento del sector público, con carácter general, el acto o resolución de creación o supresión de una sede electrónica o sede electrónica asociada:", answers: ["Será publicado en el boletín oficial que corresponda en función de cuál sea la Administración Pública titular de la sede o sede asociada y también en el directorio del Punto de Acceso General Electrónico que corresponda.", "No será objeto de publicación", "Será publicado en el boletín oficial del Estado, pero no en el directorio del Punto de Acceso General Electrónico que corresponda.", "Será publicado en el directorio del Punto de Acceso General Electrónico que corresponda y en caso de las entidades locales, en el boletín oficial de la comunidad autónoma a la que pertenezca la entidad."], correct: 0 },
    { question: "41. El nombramiento de funcionarios interinos para la ejecución de Programas de carácter temporal no podrá tener una duración superior a:", answers: ["Cinco años ampliables hasta doce meses más por las leyes de Función Pública que dicte el Estado.", "Tres años improrrogables.", "Tres años prorrogables por otros tres, en todo caso.", "Tres años ampliables hasta doce meses más por las Leyes de Función Pública que se dicten en desarrollo del Estatuto Básico del Empleado Público."], correct: 3 },
    { question: "42. Conforme a lo dispuesto en el artículo 14 de la ley 7/1985, de 2 de abril, Reguladora de las Bases del Régimen Local, los cambios de denominación de los municipios sólo tendrán carácter oficial cuando:", answers: ["Se apruebe por el pleno de la corporación, se publique en el Boletín Oficial del Estado y se dé información a la Comunidad Autónoma y al Estado para su conocimiento.", "Se apruebe por el pleno de la corporación y se inscriban en el registro de las Entidades Locales de la comunidad autónoma.", "Sean inscritos en el registro electrónico de la Comunidad Autónoma y su posterior publicación en el Boletín Oficial del Estado.", "Sean anotados en un registro creado por la Administración del Estado para la inscripción de todas las Entidades a que se refiere la citada ley, y se publiquen en el Boletín Oficial del Estado."], correct: 3 },
    { question: "43. Los contratos que tienen por objeto la adquisición de programas desarrollados a medida, de conformidad con el artículo 16 de la Ley 9/2017, de 8 de noviembre, de Contratos del Sector Público, se considerarán:", answers: ["Contrato mixto", "Contrato de servicio", "Contrato de suministro", "Contrato de concesión de servicio"], correct: 1 },
    { question: "44. Cuando la condición de interesado en el procedimiento administrativo derive de una relación jurídica transmisible, el derecho-habiente sucederá en tal condición:", answers: ["Sólo cuando se persone en el procedimiento con anterioridad al trámite de audiencia.", "Cualquiera que sea el estado del procedimiento.", "Cuando acredite su representación mediante cualquier medio válido en Derecho.", "Cuando se trate de una persona física que ostente capacidad de obrar."], correct: 1 },
    { question: "45. Las declaraciones responsables y las comunicaciones contempladas en la Ley de Procedimiento Administrativo Común de las Administraciones Públicas permiten al interesado el reconocimiento o ejercicio de un derecho o el inicio de una actividad:", answers: ["Desde el día en que la Administración realiza la función de comprobación, control o inspección correspondiente.", "Desde el día de su presentación, sin perjuicio de las facultades de comprobación, control e inspección que tenga atribuida la Administración.", "Desde el momento en que la Administración comunique al interesado que la declaración responsable o la comunicación se encuentran conforme a ley.", "Desde el momento en que son objeto de informe favorable por la Administración competente."], correct: 1 },
    { question: "46. En los procedimientos iniciados de oficio por la Administración de los que pudiera derivarse el reconocimiento o la constitución de derechos u otras situaciones jurídicas favorables a los interesados, el vencimiento del plazo máximo establecido sin que se haya dictado y notificado resolución expresa producirá el siguiente efecto:", answers: ["Los interesados que hubieren comparecido podrán entender estimadas sus pretensiones por silencio administrativo.", "Se producirá la caducidad del procedimiento, con archivo de las actuaciones, sin que los interesados que hubieren comparecido puedan entender estimadas o desestimadas sus pretensiones por silencio administrativo.", "Los interesados que hubieren comparecido podrán entender desestimadas sus pretensiones por silencio administrativo.", "Se interrumpirá el plazo para resolver y notificar."], correct: 2 },
    { question: "47. Según el Estatuto Básico del Empleado Público, cuál de las siguientes modalidades no constituye un supuesto de excedencia de los funcionarios de carrera:", answers: ["Violencia terrorista.", "Haber sido designado como personal eventual para ocupar puestos de confianza y asesoramiento político.", "Agrupación familiar.", "violencia de género"], correct: 1 },
    { question: "48. Las contraprestaciones económicas establecidas coactivamente que se perciban por la prestación de servicios públicos realizados de forma directa por la Administración Local mediante empresa pública mercantil municipal o mediante concesionario privado tienen la condición de:", answers: ["Precio Público.", "Tasa.", "Precio privado.", "Prestación patrimonial de carácter público no tributario."], correct: 3 },
    { question: "49. Se consideran contratos menores, los relativos a las obras:", answers: ["De valor estimado inferior a 40.000 €", "De valor estimado inferior a 18.000 €", "De valor estimado inferior a 50.000 €", "De valor estimado inferior a 15.000 €"], correct: 0 },
    { question: "50. En el ejercicio de la potestad sancionadora de la Administración, el principio de tipicidad supone que:", answers: ["Serán de aplicación las disposiciones vigentes en el momento de producirse los hechos que constituyan infracción administrativa.", "Sólo se consideran infracciones administrativas las vulneraciones del ordenamiento jurídico previstas como tales infracciones por una ley.", "Sólo podrán ser sancionadas las personas físicas o jurídicas que resulten responsables a título de dolo o culpa.", "Las sanciones administrativas, sean o no de naturaleza pecuniaria, en ningún caso podrán implicar, directa o subsidiariamente, privación de libertad."], correct: 1 },
    { question: "1. Los contratos de suministro de las Entidades Locales están sujetos a regulación armonizada cuando su valor estimado sea igual o superior a:", answers: ["140.000 €", "215.000 €", "100.000 €", "300.000 €"], correct: 1 },
    { question: "2. Según el artículo 44 de la Ley Orgánica 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de Datos Personales y garantía de los derechos digitales, la Agencia Española de Protección de Datos:", answers: ["Es una autoridad administrativa dependiente del ámbito estatal, con personalidad jurídica y con capacidad pública, de conformidad a lo establecido con el artículo 114.7 de la Ley 40/2015, de 1 de octubre, de Régimen Jurídico del Sector Público.", "Su denominación será “Agencia Española de Protección de Datos, Autoridad Administrativa Independiente”, de conformidad a lo establecido con el artículo 109.3 de la Ley 40/2015, de 1 de octubre, de Régimen Jurídico del Sector Público.", "Tendrá la condición de representante común de las autoridades autonómicas en el Comité Europeo de Derechos Digitales.", "Se relaciona con el Gobierno a través del Ministerio del Interior."], correct: 1 },
    { question: "3. Los funcionarios de carrera tendrán derecho a un período de excedencia para atender al cuidado de cada hijo, tanto cuando lo sea por naturaleza como por adopción, o de cada menor sujeto a guarda con fines de adopción o acogimiento permanente, a contar desde la fecha de nacimiento o, en su caso, de la resolución judicial o administrativa:", answers: ["De 16 semanas.", "De seis meses.", "De duración no superior a un año.", "De duración no superior a tres años"], correct: 3 },
    { question: "4. El Estatuto Básico del Empleado Público distingue entre:", answers: ["Derechos individuales y derechos sociales.", "Derechos individuales y derechos colectivos.", "Derechos individuales y derechos ejercidos colectivamente.", "Derechos individuales, derechos sociales y derechos laborales."], correct: 2 }
];